[Главная страница](../)

## О защите от отката (Anti-Rollback Protection или же сокращённо ARP)

Anti-Rollback Protection (ARP) была введена компанией Google впервые в Android 8.0 (Oreo), после они сделали внедрение ARP обязательным для устройств с Android 9.0 Pie . это контрмера безопасности, направленная на предотвращение загрузки устройств более старыми, менее безопасными версиями Android.  В реализации Google, ARP отключается, если загрузчик разблокирован, тогда как на устройствах Xiaomi его нельзя отключить.

### Как проверить включён ли у вас ARP?

1. Скачиваем и запускаем Xiaomi ADB/Fastboot Tools [отсюда](Tools_for_Xiaomi_devices.md).

2. Подключите телефон в Fastboot Mode. Смотрите инструкции [тут](https://szaki.github.io/XiaomiADBFastbootTools/).

Если вы не получили никакую цифру для анти версии, значит ARP не включён. Если вы получили цифру - ARP включён.

### Объяснение - что такое анти-версия

Наличие анти-версии означает, что вы не можете прошивать прошивки любой версии Android прошивки, которое хотите. Только прошивки, у которых анти-версия равна или выше, чем у устройства.

* При установке прошивки с анти-версией выше, чем у устройства, для него будет установлено более высокое значение.
* Установка прошивки с анти-версией, равной версии устройства, ничего не изменит.
* Установка прошивки с анти-версией ниже, чем у устройства, приведет к хард-брику.

На данный момент только прошивки, которые устанавливаются через Fastboot Mode, проверяют наличие анти-версии и действуют соответствующим образом. Они будут прерваны без внесения каких-либо изменений, если анти-версия устройства выше, чем его собственная.

Кастомные прошивки не подвержены влиянию ARP, и их установка не приведет к блокировке устройства или изменению версии защиты.
